---
title: "The Border Will Set Itself"
date: 2023-01-26T12:27:45+06:00
draft: false
tags: ["days"]
---

Разграничение мира на то, что поддается контролю и то, что не в нашей власти, не является результатом выбора, а также не является *работой*. В любой ситуации, когда возникает идея такую черту провести, следует задаться вопросом о том, что же на самом деле происходит, и не упускаем ли мы из виду какой-то фактор, вводящий нас в заблуждение. В действительности такая граница не требует того, чтобы ее устанавливать – она возникает естественным путем, сама собой, как демаркационная линия при обморожении. Столь мрачную аналогию я привел потому, что иной раз результат осознания пределов контроля может оказаться весьма обескураживающим, и какие-то прежние мотивы, присутствующие в нас, могут быть фрустрированы совершенно однозначным образом.

Действительно ли так важно, в котором часу ребенок ляжет спать? Так ли страшны четверки или, не приведи Господь, тройки? Не страх ли родителей, древний, липкий, трудноформулируемый, унаследованный ими из своего глубокого детства, тот самый страх необходимости держать ответ перед "взрослыми", подталкивает их к лишению свободы собственных уже детей, замыкая таким образом порочный круг системного рабства? Страшную вещь скажу: постельное бельё гладить тоже небязательно.
